\pagenumbering{gobble}

\selectlanguage{magyar}
\hungarianParagraph

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in Hungarian
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Kivonat}
A mozgás és a különböző sportok űzése szerves részét képezik az emberek mindennapi
  életének. Ahhoz, hogy egészségesen élhessünk, mindannyian más és más sportokat választunk,
  melyekbe naponta energiát és időt fektetünk. A mozgás nem csak fizikai, de szellemi
  egészségünkre is nagy hatással van, továbbá az, hogy kikkel sportolunk, nagymértékben
  meghatározza a mozgással eltöltött időnk minőségét\cite{warner2017yielding}. Mindenki számára fontos a közösség, úgy a
  magánéletben, mint a sportolásban is. A legnagyobb kihívást sokszor az jelenti, hogy
  megtaláljuk az ideális társaságot és a közösen eltöltött idő valóban minőségi legyen.
  
  Dolgozatom célja, egy olyan alkalmazás bemutatása, amely a sportolásra ösztönöz
  mindenkit és segít a sportolói közösség kialakításában is.
  
  A Cronotus egy olyan internetes felületet biztosít, ahol az emberek könnyedén
  kiküszöbölhetik a sportoláshoz szükséges társaság hiányában felmerülő problémát. Lehetőséget
  biztosít sportesemények szervezésére, illetve ezek böngészésére, hogy biztosak lehessünk abban,
  hogy többé senki nem marad otthon azért, mert nem volt akivel sportolni menjen. A projekt
  továbbá szem előtt tartja azt is, hogy egyes események könnyedén követhetőek legyenek,
  lehetőséget biztosít a szervezőknek arra, hogy naprakész információkkal lássák el a sportolókat,
  ami segíthet a közösségnek abban, hogy
  a számukra legmegfelelőbb eseményeket találják meg.



\vfill
Kulcsszavak: sport, sportesemény, szervezés, koordinálás, közösség
\clearpage
\selectlanguage{romanian}

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in Romanian
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Rezumat}
Exercițiile fizice și practicarea diferitelor sporturi fac parte integrantă din viața de zi cu zi a oamenilor.
  Pentru a avea o viață sănătoasă, cu toții alegem diferite sporturi,
  în care investim energie și timp în fiecare zi. Exercițiile fizice nu au numai beneficii fizice, ci au efecte semnificative și asupra sănătății mintale,
  iar oamenii cu care facem sport pot determina calitatea timpului pe care îl petrecem făcând mișcare.\cite{warner2017yielding} Comunitatea este importantă
  pentru toată lumea, atât în viața personală, cât și în activitățile sportive. Cea mai mare problemă este adesea aceea de a găsi compania potrivită și de a face timpul petrecut împreună cu aceasta să fie cu adevărat de calitate.
  
  Scopul tezei este de a prezenta o aplicație care încurajează oamenii să facă sport
  tuturor și, de asemenea, ajută la construirea unei comunități de sportivi.
  
  Cronotus oferă o platformă online prin care oamenii pot cu ușurință
  să depășească problema de a nu avea companie pentru a face sport. Aplicația vă permite organizarea, căutarea evenimentelor sportive, 
  astfel încât să ne asigurăm că nimeni nu rămâne acasă pentru că nu are cu cine să iasă la sport. 
  Proiectul își propune, de asemenea, să facă anumite evenimente ușor de urmărit,
  oferindu-le organizatorilor posibilitatea de a oferi informații actualizate sportivilor, care să ajute comunitatea să
  să găsească evenimentele care sunt cele mai potrivite pentru ei.


\vfill
Cuvinte cheie: sport, eveniment sportiv, organizare, coordonare, comunitate
\clearpage
\selectlanguage{english}
%\englishParagraph

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in English
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Abstract}
Physical activity and practicing various sports are an integral part of people's everyday lives.
  In order to live a healthy life, we all choose different sports,
  in which we invest energy and time every day. Physical exercise has proven to not only havephysical benefits, but also significant effects on mental health,
  furthermore the people we do sports with can determine the quality of the time we spend exercising.\cite{warner2017yielding} Choosing the right community for doing sports and everyday 
  activities is a challange that everyone faces, since it great impact on our lives.
  
  The purpose of this is thesis is providing a platform that serves as a middleware for people that want to connect with others,
  and fight the problem of not having company to exercise.
  
  Cronotus provides an online platform where people can easily
  overcome the problem of not having company to exercise. The application allows one to organize, search for sports events,
  so that we can make sure that no one is left home because they had no one to go out with. 
  The project also aims to make certain events easy to follow,
  providing organizers with the opportunity to provide up-to-date information to athletes, which can help the community
  to find the events that are most suitable for them.

\vfill
Keywords: sport, sporting event, organization, coordination, community, social
\clearpage
\dolgozatnyelve
\defaultParagraph